七院校編委會發聲明譴責理大

【Now新聞台】理大學生會成員繼續絕食，要求校方解釋以紅紙遮擋校內民主牆的學生留言。學生會指，校方曾提議在閉門會議中交代，但學生會要求公開交代。

理大學生會會長林穎恒及學生會評議會主席阮柏喨星期五晚起絕食直至校方公開交代事件，而現時民主牆上的紅紙和學生留言已經拆下，留下校方和學生會各自的聲明。

而理大、中大、浸大等七所院校的學生會編輯委員會發表聯署聲明，批評理大校方進行政治審查、剝奪學生自治，強烈譴責校方踐踏言論自由。

聲明又批評理大校方對學生聲音視而不見，並譴責校方對學生會星期四到校長室抗議一事的回應是製造白色恐怖。

邊七間